未來Apple Watch會用上Micro-LED屏幕!!!!!!!!!!!!!!!!

預計今年的 Apple Watch Series 6 會像以前的型號一樣採用 OLED 屏幕，但是未來的 Apple Watch 型號可能會成為首款採用 Micro-LED 顯示技術的蘋果產品，儘管我們可能還要等 3-4 年。
image
近日，台灣最大的 LED 生產商晶元光電（Epistar）董事長 Lee Biing-jye 表示，智能手錶將成為 Micro-LED 的首批主要應用，其批量採用的時間可能為 3-4 年。

據悉，晶元光電已經克服了許多 Micro-LED 的技術難題，並希望在 2-3 年內實現可靠的生產能力，並在 3-4 年內引入到市場進行應用。

蘋果正向台灣的 Micro-LED 工廠投資 3.3 億美元，以生產用於未來 iPhone，iPad，MacBook 和其他設備的顯示器。據瞭解，台灣 LCD 面板製造商友達光電為顯示器提供玻璃基板，而晶元光電現在專注於提高 Micro-LED 外延的良率並降低傳質成本。

與 LCD 和 OLED 顯示器相比，Micro-LED 屏幕具有多個優點，包括更薄，更節能。例如，Micro-LED 屏幕的功耗僅為 LCD 的十分之一，並且色彩飽和度接近 OLED。
image
此外，Micro-LED 可以支持更高的亮度，更高的動態範圍和更廣的色域，同時還可以實現更快的更新速率，更廣的視角和更低的功耗。

由於開發 Micro-LED 技術涉及的困難，預計早期設計將依賴於介於傳統 LED 和 Micro-LED 技術之間的 mini-LED。但是，根據以前的報告，蘋果仍然認為 Micro-LED 技術是「頭等大事」。

自 2017 年以來，蘋果一直在測試具有 Micro-LED 顯示屏的原型「Apple Watch」型號。

蘋果有在 Apple Watch 中首先採用新屏幕技術的先例。2014 年推出時 Apple Watch 就採用 OLED 屏幕。三年後，該技術又移植到了 iPhone X 上。

有冇人知 JDI Full Active 去咗邊...

Full Active 面板有眾多優點，例如比 OLED 少一半，只有 0.5mm 的超窄邊框；和 AMOLED 同樣的伸縮性，並且有低電耗、高對比度等的特性

減少依賴三星 Apple 明年或轉用 JDI Full Active 螢幕

原來Xr用緊嘅就係JDI Full Active0.5mm超窄邊框去咗邊

終於望到micro led 未來用係電話螢幕嘅曙光

係就快 唔好等下個禮拜

最快3年
Apple 又會話等成熟啲先再用 即係4~5年
快啲用mini led 好過啦

Apple 個Apple TV plus 真係dump本到痴晒線，

7月同Idris Elba 傾掂左
8月頭同Leonardo DiCaprio 傾掂左
Martin Scorsese 成個deal 傾掂左

癲撚到用一線電影打steaming